究竟古人既口語係點？講文言文？

例如商周既古人係點講野？

見到個名唔想認真覆

屌那媽，頂硬上

春秋既《論語》應該係口語，後來戰國的《孟子》、《荀子》大概都已經係書面語。
我地指既文言文，主要係春秋戰國既中文為主。

睇你古人定義係乜
商周部落社會 有唔同語言

仲唔po你啲珍藏出黎？

幾時退出連登？

系

唔知，因為冇錄音機，中文亦非表音文字

1.如果係詞匯語法方面，無錄音機無關係，仍然有文字紀錄
基本上由春秋開始，漢語文言分離既情況就愈黎愈嚴重。
但口語資料仍然多到胡適可以寫本《白話文學史》，分埋上下冊

例如唐朝有王梵志用口語入詩：
「城外土饅頭，餡草在城裏。一人吃一個,莫嫌沒滋味。」

宋朝既《朱子語類》：
「都不思量，只是信口胡說！」
「學不是讀書，然不讀書，又不知所以為學之道。」
相信今人都睇得明

元朝有雜劇既劇本留存，戲劇表演既對象係大眾，語言固然有大戲腔，但都接近口語。

2.發音方面。係唔係表音文字其實無關係，事實上好多古代既表音文字而家都唔知實際係點發音，都係依賴擬構，例如古英語。依樣就真係關無錄音機事，因為無錄音，我地惟有從現存既文獻去推斷古音既變化，從而擬構之

睇得多古人較白話既文章就可以練就純正中文